<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>计算机网络 on Engineers Cool</title>
    <link>https://engineers.cool/categories/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link>
    <description>Recent content in 计算机网络 on Engineers Cool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Feb 2022 19:10:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://engineers.cool/categories/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>计算机网络</title>
      <link>https://engineers.cool/posts/stereotype/net/cheatsheet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 19:10:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://engineers.cool/posts/stereotype/net/cheatsheet/</guid>
      <description>封装 &amp;amp;&amp;amp; 分用 当应用程序用TCP传输数据时，数据被送入协议栈中，然后逐个通过每一层直到当作一串比特流送入网络：
更准确地说，上图IP和网络接口层之间传送的单元是分组（packet）。分组既可以是一个IP数据报，也可以是IP数据报的一个片（fragment）。
当目的主机收到一个以太网数据帧时，数据就开始从协议栈中由底向上升，同时去掉各层协议加上的报文首部。每层协议盒都要去检查报文首部中的协议标识，以确定接收数据的上层协议，这一过程成为分用（Demultiplexing）：
IP协议  总长度地段是指整个IP数据报的长度，以字节为单位。 标识字段唯一的标识主机发送的每一份数据报。通常每发送一份它的值就会加1。 TTL（time-to-live）生存时间字段设置了数据报可以经过的最多路由器数。通常为32或64。当该字段为0时，数据报就被丢弃，并发送ICMP报文通知给源主机。 首部校验和字段是根据IP首部计算的校验和码。ICMP、IGMP、UDP、TCP他们各自的首部中均含有同时覆盖 首部和数据 校验和码。  首先把校验和字段置为0，对首部中每个16bit进行二进制反码求和。    IP分片 物理网络层一般要限制每次发送数据帧的最大长度。任何时候IP层接收到一份要发送的IP数据报时，它要判断向哪个数据接口发送数据（选路），并查询该接口获得其MTU。IP把MTP与数据报长度比较，如果需要则进行分片。分片可以发生在原始发送端主机上，也可以发生在中间路由器上。
对于发送端的每份IP数据报来说，其标识字段都包含一个唯一值。该值在数据报分片时被复制每个片中。标志字段用其中一个bit来表示“更多的片”。除了最后一片外，其他每个组成数据报的片都要把该bit置1。片偏移字段指的是该片偏移原始数据报开始出的位置。另外，当数据报被分片后，每个片的总长度值该为该片的长度值。
 标志字段中有一个bit称作“不分片”位。如果该bit为1，IP将不对数据报进行分片，相反把数据报丢弃并发送一个ICMP差错报文。
 IP数据报指IP层端到端的传输单元（在分片之前和重新组装之后），分组是指在IP层和链路层之间传送的数据单元。一个分组可以是一个完整的IP数据报，也可以是IP数据报的分片。
IP路由选择 路由表、路由寻址。
ARP &amp;amp;&amp;amp; RARP ICMP UDP UDP是一个简单的瞄向数据报的运输层协议：进程的每个输出操作都正好产生一个UDP数据报，并组装成一份带发送的IP数据报。UDP数据报封装成一份IP数据报：
UDP不提供可靠性：它把应用程序传给IP层的数据发送出去，但是不保证它们能到达目的地。UDP首部的各字段如下图所示：
 IP数据报长度指的是数据报全长，该字段值最小为8字节（数据长度为0）。 UDP和TCP在首部都有覆盖它们首部和数据的检验和。UDP是可选的，TCP是必须的。  UDP校验和的计算方式跟IP首部检验和的计算方式类似（16bit的二进制反码和）。但是有2点不同：
 UDP数据报的长度可以为奇数字节，在计算前会在最后补充字节0对齐 计算时包含一个12字节长的伪首部。  DNS TCP  TCP将用户数据打包构成报文段：它发送数据后启动一个定时器；另一端对收到的数据进行确认，对失序的数据重新排序，丢弃重复数据；TCP提供端到端的流量控制，并计算和验证一个强制性的检验和。
 TCP提供一种面向连接的，可靠的字节流服务。TCP通过下列方式来提供可靠性：
 应用数据被分割成TCP认为最适合发送的数据块。 当TCP发送一个段后，它启动一个定时器，等待目的端确认收到这个报文段。如果不能及时收到一个确认，将重发这个报文段。 当TCP收到发自TCP连接另一端的数据，它将发送一个确认。 TCP将保持它首部和数据的检验和。如果手段的段校验和有差错，TCP将丢低这个报文段和不确认收到此报文段（希望发端超时重发）。 TCP将对收到的数据进行重新排序（到达失序），将收到的数据以正确的顺序交给应用层。 TCP的接收端丢弃重复的数据。 提供流量控制。TCP连接的每一方都有固定大小的缓冲空间。TCP的接收端只允许另一段发送接收端缓冲区所能接纳的数据。这将防止较快主机致使较慢主机的缓冲区益处。  插口对（socket pair）包含客户IP地址、客户端口号、服务器IP地址和服务器端口号的四元组，可唯一确定互联网络中每个TCP连接的双方。
当建立一个新的连接时，SYN标志变1，序号字段包含有这个主机选择的该连接的初始序号ISN（Initial Sequence Number）。该主机要发送数据的第一个字节序号为这个ISN加1（每个传输的字节都被计数）。
确认序号包含发送确认的一端所希望收到的下一个序号。只有ACK标志为1时确认序号字段才有效。另外，连接的每一端必须保持每个方向上的传输数据序号（全双工）。
TCP首部中有6个标志bit，它们中的多个可同时被设置为1：
 URG：紧急指针（urgent pointer）有效 ACK：确认序号有效 PSH：接收方应该尽快将这报文段交给应用层 RST：重建连接 SYN：同步序号用来发起一个连接 FIN：发端完成发送任务  TCP的流量控制有连接的每一端通过声明的窗口大小来提供。TCP检验和的计算和UDP检验和计算相似。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
